香港有可能武裝爭取獨立嗎？

克勞維茲所著的《戰爭論》， 有一句很重要的說話， 這句話叫作「軍事是政治的延伸」(War is the continuation of politics by other means)。 所有軍事手段， 目標都是達成政治的目的， 戰爭的目標， 是為了得到一個新的和平， 新的秩序， 最終勝利是在談判桌上完成的， 戰爭只是協助增加談判籌碼的手段。

攻進香港是很容易的， 在香港以陸軍對抗意義不大。 如果美軍很忙， 要打入臺灣也非不可能。 這是明顯的事。

但現實不是《三國志四》， 佔領香港， 戰爭不會立即結束。 攻進臺灣， 戰爭也不會立即結束。 不論香港還是臺灣， 他們都是民生物資需要進口的地方， 而戰爭會導致貿易中斷。

中國要佔領香港(城市)或者是在臺灣建立佔領區(應該是西部， 北部)， 建立是很簡單的， 維持卻會很困難， 因為這些本來就從西方和南洋輸入糧食的地區 (香港的食米 70% 來自泰國)， 他們必須短期內， 轉成由中國輸入糧食的地區， 這些服務業經濟的地區， 戰爭會導致大部份經濟活動停擺。

所以中國要維持這些地區的秩序， 以香港為例， 他需要每天向佔領區， 運輸數百萬人份量的糧食。 臺灣也一樣， 在佔領部份臺灣時， 也一樣要輸入這麼多的糧食， 當然糧食之外也必須維持能源等供應。 如果做不到， 根本沒辦法穩定當地的統治， 這點看日本侵略香港時的歷史就懂， 當年的香港人口已經是現在的 1/10，日本還是要輸入糧食做配給制度， 統治非常的不穩定。

所以光是佔領本身， 只是進入並持續戰爭狀態， 而不會導致政治上的穩定。

先不論到底香港是誰在搞獨立， 怎樣獨立， 在甚麼狀態下獨立， 在何時獨立， 這些都太遠。 但我們可以預計的是， 只要香港有人認真的想去獨立， 他想的事情，就是先不要將政府與軍隊， 放在敵人的射程範圍內。

獨立香港的政府與軍隊， 一定要常註在香港， 這個我認為是迷思。 合理的香港獨立政府， 必然會將政府機能與人員， 長期分散在海外， 同樣地， 軍事基地也可以放在海外。 並將各種系統與銀行系統， 司法系統的機能， 轉移到海外， 這樣， 「香港」作為一個政治實體， 即使在香港淪陷下也能夠運作。

例子就是拿破崙時代的葡萄牙， 當年的葡萄牙， 跟香港一樣， 自然沒有可能在陸上敵得過所向無敵的拿破崙。 所以當年的葡萄牙國王佩德羅一世， 在 1807 年，將政府轉移到巴西， 等到拿破崙被圍剿失敗的 1820 年， 回到葡萄牙。 也就是說， 葡萄牙政府， 不會因為葡萄牙被法國佔領而消滅， 同樣地， 香港政府只要一開始就將重要機能放在外面的話， 也不會因為香港被佔領而消滅。

今天的愛沙尼亞也是例子， 他們在 1953 年被蘇聯驅逐， 而在 1992 年回去愛沙尼亞， 雖然他們沒法阻止蘇聯的佔領， 卻在最後蘇聯瓦解時保存法統。 而今天的韓國， 也就是大韓民國， 也是在 1919 年被驅逐， 1945 年日本戰敗時重建的。新近的例子， 有海灣戰爭時的科威特， 也是無法對抗伊拉克的陸軍佔領， 但在美國反攻下復國。

還有一個例子， 你們很熟悉的， 叫中華民國。 大家沒忘了中華民國就是把曾統治中國大陸的政府， 因為中國大陸淪陷， 而整個搬到臺灣的吧？

特別是香港的條件， 比起以上國家更好， 香港本身有百萬的移民在海外， 而且經濟都不太依賴香港的土地， 不是建立在香港的農業礦業資源， 甚至不是港口， 而是依存於香港的制度。 香港作為群體， 本來就像猶太人一樣， 海外的擴散率很高， 也很適應在外地生活。

像資訊科技， 設計， 金融這些行業， 即使流亡海外也能夠繼續運作， 所以只要司法系統， 銀行系統與行政系統， 能夠預備好轉移， 流亡的香港可以保存相當的力量。 反而被佔領的香港， 因為制度變成了軍法統治或該國的法制， 將會廢掉大部份的機能， 而變成一個需要大量補給， 卻欠缺經濟價值的巨大難民營。

而如果香港政府要擁有軍隊， 他不該是一支大型陸軍， 因為守住邊境不讓敵國陸軍進去， 或者在市街上跟敵國陸軍陸戰， 是毫無意義的。

回到軍事是政治延伸這一點， 香港獨立政府的軍事， 並不是為了守住香港而存在的， 而是為了兩件事， 第一， 維持戰爭狀態， 迫佔領國談判。 第二， 在佔領國陷入大規模戰爭時， 能夠援助盟友。

站在這兩點上看， 香港需要的國防， 應該是以以下的機能為主。 請留意以下沒有寫明是哪個佔領區， 當然你可以把假想敵設成是中國或日本， 如果是中國或日本的話應該是有用的， 如果假想敵是美國的話……應該不行吧。

1. 能夠租借盟國基地， 註在盟國港口， 一支快速的海軍或空軍， 他們針對的對象是在公海的佔領區艦隻， 當然即可以威脅非洲， 南亞， 東南亞佔領國商船的迷你部隊。

2.滲透進全世界各佔領國企業的情報員， 在裡面盜取情報， 掌握佔領國的物流動向提供給盟國， 監視中國的註外人員， 有必要的話， 實施各種其他情報活動， 包括而不僅限於對設施的破壞， 行賄收買， 以及俘虜部份要員。 也就是
強大的情報組織， 這點像以色列。

3.在非洲等各地， 僱用當地私人武裝集團或者傭兵， 襲擊佔領區在當地的投資， 例如油田， 礦場， 破壞對方的貿易與補給。 與其把根本不懂打仗的香港人訓練成士兵， 何不叫他們努力賺錢， 然後僱用那些本來就在非洲打仗多年的
當地傭兵？

4.藏在香港的秘密部隊， 掌握重要機能的位置， 給予他們權限， 在戰爭的時候， 破壞重要的經濟設施與資料。 即， 在政府與銀行機能轉移後。 不把香港的機能留給佔領國使用， 使佔領區的管治立即陷入困難。 有餘力的話， 破壞交
通等其他設施， 但最重要的皆是資訊。

5.任何可以突襲沿海設施的手段， 目標是佔領國的發電廠， 可能是核電廠。 並不是要佔領他， 而是要破壞其機能使其無法運作。

6. 駭客， 而且他擁有香港所有重要系統的資料和匙， 他的功用就是秘密把所有重要的資料換掉， 發放假情報和盜取情報。留在香港的人員， 不需要抵抗， 除了部份人象徵式抵抗(會被俘)外， 其他人可以隱藏身份投降， 甚至如果香港經濟神奇地被佔領還能運作的話， 只要透過各種掩護(說得難聽點， 即是洗錢)， 他們還是可以在當地秘密支援反抗的。

這支與想像中的， 集中守在香港， 挖戰壕， 防守性質的軍隊完全不同。 他應該是一支強調隱密性質， 以及經濟戰的軍隊， 他的軍事方針， 並不是守住香港，而是持續打擊佔領國的補給， 經濟與資源。 他的運作將會大部份時間在香港外， 他的武裝行動， 也會大部份時間在香港外， 他不會跟敵方的大規模陸軍在陸上衝突， 而是對對方的重要經濟設施， 載具與人員進行攻擊。

他沒有獨自擊敗一國軍隊的能力， 但他可以爭取到相當的政治籌碼， 這個模式學習的對象， 是二戰時期的以色列， 以及獨立戰爭時期的荷蘭。 荷蘭在 1642年， 正值對西班牙的獨立戰爭， 在本土戰役自然打不過極盛的西班牙帝國。

但是他們在海外進行打擊， 而那一年， 他們戰爭的地點， 就是雞籠， 對， 就是基隆， 他們以 396 的荷蘭軍， 聯合 1000 人的巴賽族， 進攻西班牙在基隆300 人的貿易據點聖薩爾多城， 把西班牙的勢力迫出北臺灣， 破壞西班牙在東
亞的貿易， 結束了西班牙統治臺灣時期。 而這只是一場千餘人的小型戰爭， 但就算西班牙有強大陸軍， 他們卻無法去到遠在地球另一邊的臺灣。 而於 1648年， 西班牙終於在多重壓力下無法再戰， 荷蘭成功獨立。

更不要說， 荷蘭可以一面打獨立戰爭， 一面揚著西班牙帝國的旗， 以臣民的身份跟西班牙做生意， 在西班牙的港口賣貨賺錢， 錢這種東西又沒有名字。 跟西班牙做生意賺完錢， 轉一轉手拿去另一邊打西班牙人的事情， 荷蘭人的靈活腦袋是做得出來， 不像某些漢賊不兩立的民族。

所以是先有荷蘭東印度公司， 才有荷蘭共和國， 而且是東印度公司的軍事行動， 導致了荷蘭的獨立， 換句話說， 香港如果要獨立， 也可以循荷蘭的模式， 先建立香港版的東印度公司。

動物生存有很多方式， 像熊， 老虎， 獅子這種巨獸， 就像現實的大國， 他們以強大的力量和身體相博。 但是也有像隱藏自己的變色龍， 靈活逃走的兔子， 躲在殼裡的龜， 或者用毒液毒死狩獵者的河豚。 香港既然不是巨獸， 又何以用巨獸的作戰方式？ 我認為， 香港是老鼠， 是狐狸， 就該用老鼠， 狐狸的方式。

臺灣自然也有臺灣的方式， 一種適合自己的方式， 而不應該單純的模仿中國，畢竟臺灣也不打算反攻大陸吧。

香港人的確不是甚麼勇猛之士， 小氣又現實， 又喜歡暗箭傷人， 拿去當守護鄉土的大陸軍真的是糟透了， 不過這種性格不是很適合拿去做同樣是暗箭傷人，打擊經濟和情報戰爭嗎？ 本來黑社會就是在做這種事情， 香港最出名的就是黑社會。

這些都只是其中一個可能性而已， 如果再看歷史， 有更多方案， 我沒辦法全部寫出來， 總之， 想像武裝獨立一定是在自己本土， 跟別人打陸上大戰， 是不必要的， 這世界上有更多的可能性和更多的軍事手段， 畢竟去到最後， 戰爭還是個要在談判桌上解決的政治問題， 終究人類還是再怎樣意氣用事， 想要的還是安樂生活。

另外， 有沒有察覺， 只要看臺灣的歷史， 會找到很多看起來不可能的事情， 還是可能而且有解的， 讀中國歷史的人， 腦子裡的戰爭全都是陸上的大兵團大戰， 讀世界歷史的人， 卻會發覺戰爭很多時是在海上甚至海外的。 而臺灣歷史，就正正是很好的例子。

推 deathrow: 你舉的例都是有海外領土
→ deathrow: 香港哪有這條件

包括愛沙尼亞嗎？
其實重點是先開闊視野與計劃的空間。

香港也好，臺灣也好，我發覺談甚麼，很常遇到的情況是，第一件事就是找一個技術問題或條件的分野， 然後就說不可能，之後就停止思想了，總之只要遇到一個困難，事情就不可能，不用想下去的話。那我們剩下能做的事情，好像只剩下宅在家裡看ＡＶ？

要找條件分別挺容易的，可以說愛沙尼亞是白人，香港不是白人，或者愛沙尼亞是北歐，香港不是北歐，巴啦巴啦巴啦。但是這世界上沒有兩件事，他是完全一樣的，他總有些技術細節上的不同，那些不同不等於不可行。

還有一個例子， 你們很熟悉的， 叫中華民國。 大家沒忘了中華民國就是把曾統治中國大陸的政府， 因為中國大陸淪陷， 而整個搬到臺灣的吧？

你計漏咗一樣嘢

香港七百萬人有699萬人係賣港賊
玩條毛

有

係搞就搞大佢，唔係剩係香港，連到沿海城市搞獨立共狗含撚都唔掂

不了，聽日要番工

上海獨立

西藏獨立

鍵盤算唔算?

一大篇FF廢文，完全同香港現時情況唔同。

香港宣布獨立而大陸軍事驅逐（其實冇需要），你以世上有國家會幫拖？美國最多只會發表聲明「希望中方用最少武力去鎮壓腥港暴亂」

根本只需幾分鐘已經可以平定完全冇guts嘅腥港廢青少爺鍵盤戰士，之後所有出入口回復正常。

而且我認為贊成香港獨立嘅人只係極少數，child登廢青除外。

而且你講嗰D糧食丶物資問題，係獨立政府要面對嘅問題而唔係大陸嘅問題。根本你一宣布獨立，大陸立即徹走解放軍，再封鎖香港所有對外交通丶運輸同食水供應，唔使3日班腥港少爺廢青立即跪地求饒啦！

武閪咩 肯做志願兵既香港人有幾多個

😪 日日都話極少數 聽到悶

咁你話有幾多成腥港人支持獨立

無 我寧願煲劇

好啦你去街頭訪問
有幾多人係精神支持
有幾多人會有實質行動支持

再進一步當有人帶頭搞事有幾多人會真係企出黎
有幾多人會搵命博

我敢肯定香港0.1%人口都唔會有

唔好傻以為連登仔up下就當支持

如果鍵盤戰士係一種戰力唔好話獨立，香港統治地球或者銀河系絕對唔係問題

推上去，當年孫中山搞革命一樣好似沒可能咁，但咪又成功，重點係我肯唔肯去做。宜家有人去唸香港未來，就係第一部

想問一下樓🐷，在海外成立嘅香港獨立政府，收入喺邊度嚟？
住緊香港嘅人會交稅俾特區政府，住緊外地嘅人要交稅俾當地政府，仲邊有閒$交稅俾一班唔係住喺香港嘅人？又要成立乜乜77，唔使＄？
你唔係以為世上有人政府咁on99去長期支助班乞兒掛

唔使講咁多，你快D搵人去成立個腥港海外鍵盤戰士政府先啦！睇吓D海外腥港人有幾多人肯俾$支助。
同埋依家香港周地爛樹，個離岸獨立政府快D揾人去清理一下，唔該！

見到D咁on 9嘅提議，真係笑到收唔到聲，好睇過笑片

同埋想問，一個冇收入，冇行政能力嘅on9仔政府，同人談判有乜籌碼？請列出一D俾小弟參考一下。
你以為好似你呢D小朋友問阿媽攞$咁易？

世界變咗好多啦，依家如果你想革D弱小國家嘅命，都有少少可能。大國你就唔使諗啦。

有，首先要有人資助一堆人去外國當兵，拎到經驗，再回流後偷渡軍火同訓練本地士兵（做到呢兩點係第一步）

唔係普通拎把刀鐵棍就叫武裝起義

Ok，你行先

要返工
不要

了

唔係話只計理想和可能性

仲要計成本和 代價
付出和收獲是否成正比

你搞港獨，係付出極多，收獲好少

第一，比你成功，都好可能做中共附傭國。
第二，比你成功獨立左，唔代表脫離到中共魔掌，人地中共一樣可以係外交和經濟方面玩死你，例子係台灣。管你香港可以被一國兩制更恐怖。
第三，中共有水資源，農業資源，核武，生化武，解放軍有駐港部隊

東渧汶都成功爭取獨立，但代價係搞到當地經濟，仲差過印尼幾陪。

東渧汶都成功爭取獨立，但代價係搞到當地經濟和民生，仲差過印尼幾倍。
你想香港學東渧汶？
仲有中共軍事和在聯合國地位，比印尼強勁好多倍喎

問題係上面都冇付出咁差
點解要付出？

即係點解你要付出100000元買一支鉛字筆？

你上下去深圳/廣州/上海咪知
呢度唔講
自己體驗下

講就天下無敵,做就。。。。

仲咩要講60年代深圳？偷換慨念？現在講香港唔爭取獨立，最終梗係變回現代深圳，關幾十年前深圳咩事

未落實的野，可以無限想象

資本主義係好野咩？你好有錢住半山？一樣驚勒索打劫。窮人永遠做富人奴隸。

資本主義？富人驚勒索打劫，驚詐騙。窮人永遠做富人奴隸。

唔明點解有人仲想吹捧萬惡的資本主義。

社會主義本來係好野，但實行出黎，比資本主義更仆街。

你唔係以為宜家獨立？當然係趁中國虛弱的時候。
大陸的失業率不斷升緊，隨住2020年之後大量勞動力退場，中國社會將會面臨人類史上最大規模的人口老化局面。
當中國依然擺脫唔倒中等收入陷阱，低端製造業撤資，而高端製造業卻未見曙光，中國社會將會日益動蕩。
當年日本憑著高技術產業先撐過經濟危機，而如今的中國比之當年日本如何？
香港人宜家思考點樣唔會同支拿陪葬，絕對係黃金時機

有幾恐懼？現在資本主義都生活在恐懼啦。只係你被人洗腦太深。
富人一樣驚勒索打劫，驚欺詐，如果你有留意佢地，班友成日扮窮保護自己。
而窮人，就永遠做富人奴隸。

我地屌中共， 係中共實際上比香港更資本主義 。

資本主義本身就係最仆街的社會系統之一。不過改革不成功，所以failure product 仲衰過existing爛橙

你選擇結婚，出去租屋，睇你人工，你就知咩叫資本主義的奴隸。

富人有錢，知道佢地錢從何來？

有冇聽過，收租好過打劫？

仲有，樓市如果仆直，一堆負資產會出黎（參考1997至2003），到時成推人打劫搵錢填數，燒碳自殺（97至03實況）

你真心覺得兩個情況有可比之處？

仲有你係咪有父蔭，定仲係學生，公屋撚

唔知你見到自己人工20000，出街租屋300呎15000元，得返5000自己落袋，係咩感覺

必要之惡，係政府和資本經濟家，富人的洗腦技倆。

你一係父蔭，一係富人，否則你已被洗腦了

如果你有讀經濟學
現代資本主義的基石

第一假設係 everybody are rational
第二假設係 everybody are selfish assumption

而呢兩個假設，係心理學和生物學角度上，都不可能成立。

你仲吹捧呢個基於偽科學(pseudoscience)建立出黎的社會制度？

你有冇讀過經濟學？

中學的經濟學， 係現代資本主義的基石

第一個假設係 everybody are rational
第二個假設係 everybody are selfish

而呢兩個假設，係心理學和生物學角度上，都不可能成立。

你仲吹捧呢個基於偽科學(pseudoscience)建立出黎的社會制度？

錯，係資本主義係爛蘋果，社會主義係特大爛蘋果。
實際上，大家都係爛，睇下爛成點。

你可能好樂觀覺得資本主義係好野
慢慢出黎社會做野睇驗下點玩殘你，點荒謬先
你話我膠，但相信人人都認同，資本主義係仆街，只係社會主義更仆街。
不過講緊係70年代實行的社會主義，當時未電腦化。
現在電腦化後的社會，邊個差些，又係未知之數

仲有， 既然大家都係爛蘋果，
點解要我放棄，要我用血去付出，去換一個爛蘋果返黎。

目前黎講

資本主義係based on pseudoscience，偽科學。
社會主義都係based on pseudoscience偽科學

所以都係垃圾，問題多多

現在當務之急係學術界，要發展一個真科學出黎，有效解釋經濟行為先。現在開始出現神經生物學和行為生物學，如果能完善，會比傳統資本主義經濟學好好多，政府按此發展社會一定比現在好。但目前它們太新，欠成熟。

北歐係比較好，因為資本社會主義混合。
但問題都不少
早排挪威就有條友殺幾十人，為左引媒體注意，要發表佢偉論，講明挪威社會的問題

支持樓主用鍵盤殺出個未來

其實以個情況真係跟國師套城邦論

冇，大部份香港人同環保撚一樣

當權者，廢老都冇命到2047 同世界末日

根本唔會比你搞得成

中國歷朝歷代政權一偏安只係吊下鹽水，開頭就話一定收復失地，最後都係偏安自居直到滅亡

我冇所謂，可以移民去大部分先進國家，不過我暫時搵唔到理由要走。

印尼同中國影響力係小巫見大巫。

完全係你自己嘅幻想。悲觀到全無理性。
而且香港死咗，大陸大把城市將會或已經超越香港，好快D有本事嘅人會離開香港去北京丶上海丶廣州等大城市住。

高質留名

除非內戰，否則一兩次經濟災難都唔會削弱到可以俾香港有機可乘。

呢句好啱

一睇呢啲小學雞logic冇法唔駁。
當年天地會搞反清復明一樣好似沒可能咁，但最終咪真係失敗咗囉。
港獨唔成功係因為跟本冇人願意為港獨犧牲。唔死人又邊會革命成功，對手係視人命如草芥的中共即係要預備犧牲好大，而就算犧牲好大都唔保證一定成功。老毛說得好，革命不是請客食飯，是要有付出的。那今天的獨派付出了多少自己心知肚明啦。

一堆人睇唔倒我的補充，覺得獨立沒可能。呢班人只會睇自己鍾意的野 點解沒人回我的補充 駁唔倒？上面位h字頭的仁兄做乜又係無視我

回應下
你就沒可能，遲d支爆到處都做反，各省獨立就係時候。西藏新疆就唔講，上海呢d排外大城市一定係盟友

唔知點解武裝呢個term好搞笑😂
講到d港獨青年好打得咁

Push

師傅，咁好難做wo
既想享受香港獨立於支那既好處，但又唔想付出

Free lunch 無得比你無限食落去架

P2P已經係落實左既野啦
仲叫未落實？

呢位同志
當美國按番巴統既標準去封鎖支那時
仲講咩現代城市？

有韋柏果套資本主義唔睇
咁幫你唔到

你知唔知道70年代既社會主義國家係點？
就係沒收哂所有民間資產，然後由政府—呢個「大商人」去管理
而中間有一個好嚴重既問題，就係資源短缺

去到今日，支那透過大數據去嘗試再實現社會主義
咁你覺得支那解唔解決到呢個問題呢？

好話啦
請問上海超越左香港未？
由我出世講到我讀緊大學都仲「超越緊」

唔好講超越香港啦
支那各大城市捱到Trump既 trade war已經好好
蝗論必勝

P2P, 食通天
呢d係幻想？
剩係推低習豬席個位都唔得啦

王書記曾經話過：幹得過我們嗎？我們老百姓吃草都能過一年沒事！
中國老百姓不買養老保險、不看病、不吃肉、不坐車、不洗澡，一年兩年沒問題，但你美國人受得了嗎？
佢有以上推論係好合理wo
連登班「中國通」可唔可以update 下呢？

岩呀

咁你可唔可以提出香港避免trade war同因支那衰退而連累香港經濟既解決方案出黎

事實push up都唔知做到幾多下。

淨係封鎖你海陸空已經夠玩，其他地方唔敢講，香港得唔夠二千平方公里，地理又比廣東，海南島夾住，獨立？黑警都唔夠打

或者大家可以参考一下台灣。台灣有齊所有獨立元素，港獨派赤手空拳但台灣係有正規海陸空三軍兼美國佬背後撑腰。但台灣仍然唔敢像加泰一樣正式宣佈獨立或至少搞個獨立公投。唔係唔想，而係驚。咁驚啲乜呢？自己冧吓啦。

無

台灣個趨勢都係向住獨立到走

台灣過去唔可以宣布獨立
係因為果陣全世界支那
當宜家唔再睇好同時開始敵對支那時
情況就會逆轉

或者我反問一句
你用台灣獨立唔到黎否定香港獨立
咁如果台灣獨立到
香港係咪都可以獨立？

其實支持同反對既論點
黎黎去去都係果幾個架啦
但有d位可唔可以update 下
出面埋緊位開拖啦
成班仲係如在夢中咁
上面果個話現代上海深圳果個笑死我
人地禁得你zte, 唔通無能力禁哂你成個國家？

Btw, 過左咁耐
上面班中國通肯應我未？